美國不當僕人！ 川普開嗆人民幣暴跌美企也爽賺

美國不當僕人！ 川普開嗆人民幣暴跌美企也爽賺

陸美貿易戰升溫，雙方都在本月1日起相互加徵關稅，美國總統川普9月1日也在推特開嗆，不僅呼籲美國企業尋找大陸以外的生產基地，並強調美國不能作為大陸的僕人，也在隨後提到，由於人民幣匯價大貶，這也是給美國企業的進口貨物打折扣的大好機會。

川普在推特發文表示，他引述美國國際貿易委員會（USITC）前首席經濟學家Peter Morici的說法，指出對大陸進口商品加徵關稅將不會影響美國消費者，因為人民幣的匯價已經大貶，這等於是給了美國進口商一個打折扣的機會。

川普也提到，對陸加徵關稅是值得的，「美國不想成為中國人的僕人」，這關係到美國人的自由，川普呼籲，美國進口商都應該重新調整供應鏈，認為美國沒有理由從大陸購買任何商品。

不過，川普也在之後媒體採訪時提到，本月與陸方舉行面對面貿易磋商的會議不會有變化，也就是說陸美貿易談判仍會持續，但川普也強調美國不會再被大陸所剝削。

人民幣匯價在8月初川普宣布對陸3000億美元進口商品加徵關稅後，在岸、離岸人民幣雙雙跌破7美元大關，人民幣中間價也破7，創下2008年3月18日以來最低紀錄，也是1994年匯改後最大單月跌幅。市場普遍認為，人民幣大貶是北京當局為了抵銷關稅衝擊的手段，美國財政部將北京當局列為匯率操縱國，但受到邀請調查的國際貨幣基金組織(IMF)卻出面聲明，認為北京沒有與操縱匯率有關聯。

將推出法定數位貨幣 中國人行官員：可以說是呼之欲出了

2019-08-12 13:09

〔財經頻道／綜合報導〕研究5年的中國法定數位貨幣出現新進展，中國人民銀行支付結算司副司長穆長春10日在黑龍江省伊春市舉行的中國金融40人論壇上表示，中國的央行數位貨幣「現在可以說是呼之欲出了」。

《彭博》報導，中國人民銀行支付結算司副司長穆長春表示，自去年以來，人行的研究人員一直在加緊開發相關系統，央行數位貨幣現在可以說是「呼之欲出」。不過他並未透露推出的具體時間。

穆長春強調，央行數位貨幣不會影響現有貨幣傳導機制，央行數位貨幣將用來取代M0，即流通中的現金，而非M2，後者會產生信貸並影響貨幣政策。

《彭博》指出，中國將是首批推出法定數位貨幣的主要經濟體之一。人行在8月初公佈的2019年下半年工作計畫曾表示，將「加快對中國法定數位貨幣的研究」，並追蹤國內外虛擬貨幣的發展趨勢。